[
  {"question":"Dobrý deň po maďarsky?","answers":["Jó napot","Szia","Viszlát","Köszönöm"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po nemecky?","answers":["Guten Tag","Hallo","Tschüss","Danke"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po anglicky?","answers":["Good day","Hello","Goodbye","Thanks"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po francúzsky?","answers":["Bonjour","Salut","Au revoir","Merci"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po španielsky?","answers":["Buenos días","Hola","Adiós","Gracias"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po taliansky?","answers":["Buongiorno","Ciao","Arrivederci","Grazie"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po poľsky?","answers":["Dzień dobry","Cześć","Do widzenia","Dziękuję"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po chorvátsky?","answers":["Dobar dan","Bok","Doviđenja","Hvala"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po švédsky?","answers":["God dag","Hej","Adjö","Tack"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po holandsky?","answers":["Goedendag","Hallo","Vaarwel","Dank je"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po rumunsky?","answers":["Bună ziua","Salut","La revedere","Mulțumesc"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po dánsky?","answers":["Goddag","Hej","Farvel","Tak"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po fínsky?","answers":["Hyvää päivää","Hei","Näkemiin","Kiitos"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po nórsky?","answers":["God dag","Hei","Farvel","Takk"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po slovinsky?","answers":["Dober dan","Živjo","Nasvidenje","Hvala"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po estónsky?","answers":["Tere päevast","Tere","Head aega","Aitäh"],"correct":0},
  {"question":"Dobrý deň po lotyšsky?","answers":["Labdien","Sveiki","Uz redzēšanos","Paldies"],"correct":0},
{ "question": "Počet mliečnych zubov u detí", "answers": ["20", "24", "28", "22"], "correct": 0 },
{ "question": "Počet kostí v dospelom človeku", "answers": ["206", "180", "230", "201"], "correct": 0 },
{ "question": "Počet zubov u dospelého človeka", "answers": ["32", "34", "36", "30"], "correct": 0 },
{ "question": "Hormón, ktorý uvoľňuje telo pri stretnutí s alergénom", "answers": ["Histamín", "Progesterón", "Inzulín", "Adrenalín"], "correct": 0 },
{ "question": "Normálny krvný tlak u dospelého človeka", "answers": ["100/80 mm Hg", "120/80 mm Hg", "130/90 mm Hg", "140/95 mm Hg"], "correct": 1 },
{ "question": "Miesto v ľudskom tele, kde sa nachádza kladivko, strmienok a nákovka", "answers": ["Oko", "Ucho", "Koleno", "Nos"], "correct": 1 },
{ "question": "Odborný názov pre farbosleposť", "answers": ["Xerophthalmia", "Hyposhagmus", "Daltonizmus", "Achromatopsia"], "correct": 2 },
{ "question": "Odborný názov pre červené krvinky", "answers": ["Urea", "Erytrocyty", "Kreatín", "Leukocyty"], "correct": 1 }
]
